@inproceedings{Van-de-Cruys:TALN:2019,
    author = "Van de Cruys, Tim",
    title = "La g\'en\'eration automatique de po\'esie en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles longs",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "113-126",
    note = "Automatic Poetry Generation in French",
    abstract = "La g\'en\'eration automatique de po\'esie est une t\^ache ardue pour un syst\`eme informatique. Pour qu'un po\`eme ait du sens, il est important de prendre en compte \`a la fois des aspects linguistiques et litt\'eraires. Ces derni\`eres ann\'ees, un certain nombre d'approches fructueuses sont apparues, capables de mod\'eliser de mani\`ere ad\'equate divers aspects du langage naturel. En particulier, les mod\`eles de langue bas\'es sur les r\'eseaux de neurones ont am\'elior\'e l'\'etat de l'art par rapport \`a la mod\'elisation pr\'edictive de langage, tandis que les topic models sont capables de capturer une certaine coh\'erence th\'ematique. Dans cet article, on explorera comment ces approches peuvent \^etre adapt\'ees et combin\'ees afin de mod\'eliser les aspects linguistiques et litt\'eraires n\'ecessaires pour la g\'en\'eration de po\'esie. Le syst\`eme est exclusivement entra{\^\i}n\'e sur des textes g\'en\'eriques, et sa sortie est contrainte afin de conf\'erer un caract\`ere po\'etique au vers g\'en\'er\'e. Le cadre pr\'esent\'e est appliqu\'e \`a la g\'en\'eration de po\`emes en fran\c{c}ais, et \'evalu\'e \`a l'aide d'une \'evaluation humaine.",
    keywords = "g\'en\'eration de po\'esie, r\'eseaux de neurones, factorisation en matrices non-n\'egatives.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/29.pdf"
}
